當民生只剩下托市 高教公民召集人 - 黃偉國

當民生只剩下托市
高教公民召集人 - 黃偉國

在正常的政治狀態下，政治領袖發表《施政報告》，能觸及不同核心問題的本質，倡議的政策能切入時弊，為部門制訂相關政策提供參考。2019年中開始的反送中社會運動依然持續，林鄭政權製作的《施政報告》，會否成為引證她「高分低能」、「深化問題」及「管治崩潰」的明證？

當一部份政府支持者期望林鄭用「澳門模式」，透過派巨額現金收買民心，某建制派議員又曾宣稱「用民生收買民心」；但大部份香港人發現，整本《施政報告》，重點只是「托市、托市及托市」。

原來，在林鄭及親北京建制派眼中，民生問題等同於如何使樓市繼續升溫，樓價有上無落，繼續維持經濟繁榮的假象。其次，他們更相信若果樓市唔冧，意味着由林鄭領導的政權，即使警暴用盡，蒙面法力度不足可再加碼通訊法限制網絡自由等，甚至採用無緊急法之名，但有緊急法之實的限制政策，香港的股市及樓市依然繼續升，本地的地產商不敢弄走她，大陸的地產商繼續擁護她，結果又可以繼續做下去。

看真一點，當800萬以下的單位只是「劏房豪宅」，好似東京、香港三星級酒店的房間面積，然後首期付80萬借得九成按揭，供30年即月供27,982元，還要是家庭月入大約72,000元或以上：等同用半島酒店的價錢住在一個又舊又殘又擠迫的「半島賓館」，我想只有心理變態的政權才可以想得到。

部份香港人，包括建制派有一種莫名其妙的誤解，就是經歷無休止的暴亂期間，林鄭政權會收買民心。建制派的想法，又有自私的考慮：一份比垃圾更垃圾的《施政報告》，不可能跟街坊說「成功爭取林鄭大灑金錢派糖」，報告中增加給每位中小學生的津站只得2,500元，以一個坐擁過百億盈餘的政府，還要花巨額興建益中資建築商的劣質食水深基建工程。一般人當然想不通是甚麼一回事──乜香港的中小學生冇錢使咩？

林鄭已成暴政典範

想深一層，可能是政府不想「益」暴徒大學生，又不想「益」中產階級專業支持暴徒搞暴動。加上上次派4,000元，派得連親林鄭的藍色粉絲也「倒戈相向」，不斷鬧政府無能又無用，連派錢都派到不知所謂，無怪民意再沒有逆轉的一天。

作為建制派的政黨及政團當然十分不悅，但他們又不明白政治的現實：林鄭（甚至是中共）政權，對反對者趕盡殺絕，對支持者自生自滅。

對於前者，大家都十分明白毋須再解釋。對於後者，很多人都不明白：我很愛國愛黨，愛林鄭又愛中聯辦，我十分支持民建聯、工聯會兼經民聯，又支持警察「以暴制亂」，因為他們是穩定香港社會的力量，加上中國強大的經濟實力作為後盾，對抗他們無異自尋死路；又或者是我甚麼都不理，只是想要回以前「平靜」的香港：有地鐵坐、有西餅吃、有咖啡飲。但「你愛林鄭，林鄭根本不愛你」──因為又不是你投票選她出來，她只是由小圈子選舉，經北京做手腳「產生」出來。對於不理世事的「港豬」，在特區政府的眼中，只是官方電視廣告「珍惜香港這個家」的宣傳片中，一班搵朝唔得晚，工作食無定時，連午餐都只能夠三扒兩撥，做死一世窮，兼做到積勞成疾的打工仔女──有人因為看完這個廣告後，才驚然發現，這個令家不成家的政權不拆散，香港及自己無將來！

最後，以往一般人會用「屍政」報告來恥笑以往《施政報告》的不濟。當然，經歷「流水革命」的香港，人們只是記得在會議廳裏，「五大訴求，缺一不可」的大字投射着她。最終，她只能夠參照「恐怖分子」自拍的形式讀完整份《施政報告》，林鄭政權，除了成為2019年暴政的典範之外，還有存在的價值嗎？

黃偉國
高教公民召集人

上一則
上一則
管治破產 民生零蛋 (吳文遠)

下一則
歡迎投稿

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

真心想知中共仲有咩招可以用, 係咪離大屠殺不遠了?

係

殺緊啦。福建幫、元朗鄉黑、臥底扮前線既差佬……

岩岩大埔手足比大陸佬斬到D腸都流埋出黎